居屋研收緊轉售限制 遏炒賣

房屋署正研究收緊資助房屋的轉售限制，配合當局改變定價機制，期望本月中交房屋委員會資助房屋小組審議並通過落實。運輸及房屋局局長陳帆昨表示，收緊轉售限制可從多方面入手，政府對於延長限售年期等方向抱開放態度。至於調整居屋綠白表比例，他相信比例會自然出現變化，有需要時政府會調整。有立法會議員直斥資助房屋加大折扣，勢推高申請數字令市民「爭崩頭」，建議考慮調高白表申請比例，及把限制轉售年期延長至八年或以上，以免資助房屋淪炒賣工具。

綠白表申請比例 按需要調整

政府前日公布修改資助房屋定價機制，與市價脫鈎，令居屋售價由現時的市值七折變五二折，綠置居由六折變四二折，令居屋及綠置居的轉讓限制要因應新定價機制而調整。陳帆昨出席電台節目時，被問到在恒常化綠置居及增大綠置居折扣的情況下，會否調低居屋的綠表比例，讓更多白表申請人更易中籤時，他指居屋與綠置居之間有一成價錢差異，相信市民會自行選擇，故綠白表申請比例會出現自然變化，有需要時再由政府調整。

至於收緊轉售限制，陳稱得悉市民、房委會及議員均期望收緊限制，房委會資助房屋小組本月會開會討論，並冀望可盡快公布相關新轉售限制。他指長遠若樓價上升，申請居屋的入息限額亦隨之上升，需要資助的市民相應增加。他強調若申請人或家庭購買居所有困難，政府會承擔為他們提供適切居所的責任。

倘空置稅轉嫁市民 再推措施

陳亦提到政府決定改劃九幅市區私樓土地，轉作發展資助房屋，料可提供約一萬個單位，整體供應量將達至廿四萬七千個，與《長遠房屋政策》廿八萬公營單位目標的差額縮窄至尚欠約三萬個單位，他有信心單位的數字仍會有進帳。他強調政策不代表政府會改變公私營房屋供應六四比的方針，目標仍是凝聚社會就土地供應的共識，滿足市民的房屋需求。

此外，陳帆又強調開徵一手私樓空置稅及修改預售樓花並非為壓抑樓價，相信發展商會理性務實應對，若發現發展商把有關成本轉嫁市民，當局不排除再推新措拖。

綠置居折扣較大 料吸引綠表

不過，立法會議員柯創盛指，新機制下，資助房屋有更大折扣，定會吸引更多買家，資助房屋用公帑建成，當局應收緊轉售限制以免房屋淪為炒賣工具，建議當局把轉售期限由現時五年，延長至八至十年。他同時指綠置居折扣較居屋更大，綠表申請者自然傾向選擇前者，故理應調高居屋白表申請比例，但具體調整幅度要視乎市民將未來推出的資助房屋的反應再決定。公屋聯會總幹事招國偉指，延長轉售期限做法公道，因買家已享有更高折扣，但擔心改動涉及修例，過程需時，建議政府限定資助房屋只能轉售予房委會或綠白表買家，杜絕炒賣。

supply減少，樓市gogogo

52折居屋可以先補返18%先，儲夠70%之後先可以放綠表/ 白居二。

仲要規定先俾錢補左先，之後批左隔一排先可以放盤簽約，無得由賣家代付。

林鄭整斷埋居屋換樓鏈

私樓同居屋換樓鏈整斷晒

支持八二比 如果人人分配到一間居屋 淨番全豪宅好過
過依家一堆偽豪宅 夠膽話自己豪宅但500呎都無

居屋都只會劏房化

400呎都已經好過 賣緊果堆180呎...
一入門口就係床

都啱既，應該細極都有300幾呎，最少都有一房

其實廁所已經一定用左幾十呎 你大多200一定係大入屋 其實差好遠 你400呎就算兩房一廳都勉強住一家三口拉

重推8萬5
公屋即刻成最大贏家

邊有人會答到你？就算聽日騰訊升定跌都無人知拉

騰訊聽日跌

起碼有得住先丫 浪子巴打

兩個方向
1. 搵唔到地
居屋爭崩頭 市民絕望轉投私樓 Gogogo

2. 填海搞棕地郁郊野公園哥爾夫等
可用土地大填 8萬5重臨 公營房屋滿足市民剛性需求
學新加坡全民住居屋 私樓就要調整好深 居屋都會跟住回落 林鄭民望爆升連任有望

係，只係將來換樓更難咁解，有自住需要點都抽咗先

起碼有得平買樓先 都係一個起步 不過好難中

祝好運

自住其實無得計 就算有地方住 買多層俾d細路又得